林建誠： 有線大地震動機明顯； 中國組總辭難過卻感動，願行家各自遍地開花； 政府容納不下好記者，新聞審查不允許真話；

香港
林建誠：(中文字幕）
有線大地震動機明顯；
中國組總辭難過卻感動，願行家各自遍地開花；
政府容納不下好記者，新聞審查不允許真話；
有線中國組成功背後原因 |
2020年12月3日 |
#珍言真語 梁珍

珍言真語 // 大紀元
138K subscribers

香港大紀元邁向20年，參加【和你寫生日卡】💌贊助活動：

林建誠：前香港有線電視中國組記者、駐廣州記者站主任，採訪新聞的格言是「膽、正、命、平 」。曾採訪李旺陽後疑間接導致他去世感到內疚，於2018年4月30日正式離開有線電視。

訪談要點：
00:00 一、有線大地震比預期早，招牌節目被開刀動機明顯
06:15 二、中國組總辭難過卻感動，司徒元放手讓自由採訪
11:44 三、追訪六四李旺陽驚險，採訪生涯最痛的一件事
19:51 四、有線中國組成功背後原因，貼地關心老百姓大小事
25:23 五、政府容納不下好記者，新聞審查不允許真話
28:54 六、「突發命」難忘四川地震， 願行家各自遍地開花

訪問日期：2020年12月2日
記者：梁珍
攝影：余鋼
製作人：LN

全面赤化，只有黨說了的 定性了的才是真相。

記協卻包庇劉細良團隊偽造訪問害我

林建誠係我最尊敬既記者

佢跑大陸新聞好撚勇

真